---
uuid:             e28f94a4-34d3-4784-8969-ec7414f6d788
layout:           post
title:            电影：带吸管的玛格丽塔
slug:             movie-margarita-with-a-straw
subtitle:         null
date:             '2015-09-04T21:22:16.000Z'
updated:          '2015-09-04T21:22:16.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 3d-world
  - movies

---

印度电影，励志，残疾人，温情，同性，[豆瓣链接](http://movie.douban.com/subject/25831674/)

小儿麻痹症的莱塔进行自我认知，获取自信的故事。

看着莱塔的生活表现，真实而难受，无论是吃饭，说话，上学，自慰，接吻，都是与众不同，那么难受，让人难以忍受。

莱塔的花痴表现，也是因为想要变得正常吧。

可是就如女二所说，跟正常人做，就能变得正常吗？

还好莱塔遇到了女二，一个 lesbian，从此变成了 bisexial。

女二是个盲人，十多岁便认识到自己的不同，不想生活在谎言中，勇敢出柜，活出生命来。看着女二化妆，真心觉得女二赞。

这样的两个人碰到了一起擦出了火花。

莱塔的生活开始充满阳光。

可是莱塔却出轨了，莱塔对自己的 lesbian 并不确定，找男人一试，是预料中的，并对女二进行隐瞒。

两人回到了印度，接下来面对的便是莱塔向家人出柜的难题。

有个残障的女二，父母的艰辛可想而知。

母亲的坚强，莱塔看在眼里，不想让母亲难过，可是还是不得不将自己的真实告诉母亲。

母亲的不接受，被紧接着而来的母亲的生病掩盖。

到最后，生命逝去前的亲情，是无法割舍的，就是莱塔是 lesbian，也是她的女儿，两人艰难地度过了最后的时光。

莱塔选择留在印度，女二离开。

没有完美的结局。

不过，看着莱塔在最后对着镜中的自己自信地微笑，人生才刚刚开始。
